@grants{grant_okumura_kibanc_2023,
  title = {広視野高速サーベイと即時追跡観測による微小地球接近天体の起源と進化の解明},
  type = {日本学術振興会科学研究費 基盤研究(C) 23K03469},
  author = {奥村真一郎 and 柳沢俊史 and 大澤亮 and 酒向重行 and 吉田二美 and 吉川真},
  date = {2023/04--2026/03}
}

@grants{grant_ohsawa_wakate_2018,
  title = {動画分光観測による惑星間空間ダスト組成サーベイ},
  type = {日本学術振興会科学研究費 若手研究 18K13599},
  author = {大澤亮},
  date = {2018/04--2022/03}
}


@grants{grant_ohsawa_jsps_2013,
  title = {中間赤外線分光観測による炭素質ダスト進化の研究},
  type = {日本学術振興会特別研究員奨励費 25-08492},
  author = {大澤亮},
  date = {2013/04--2015/03}
}
